{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"15","quiz":[{"id":323,"question":"قبل مفترق طرق","a":"يجوز الاجتياز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك","b":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط","c":"ممنوع الاجتياز","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"3"},{"id":314,"question":"واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض","a":"على المركبات الخصوصية والتاكسي العمومي","b":"على كل مركبة ميكانيكية","c":"على جميع انواع المركبات","d":"على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","answer":"4"},{"id":324,"question":"عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار","a":"اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","b":"اعط حق الاولوية للمركبة القادمة من اليسار","c":"لك حق الاولوية","d":"لك حق الاولوية فقط اذا كنت تريد السير الى الامام","answer":"3"},{"id":316,"question":"اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين","a":"أن ينتظروا حتى وصول وكلاء شركات التأمين","b":"أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة","c":"أن يبعدا المركبتين ويعلما السلطة المحلية لتنظيف الطريق","d":"أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة","answer":"4"},{"id":318,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدره وبموازاة الرصيف","a":"عليك استعمال فرامل اليد","b":"عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف","c":"جميع الاجوبة صحيحة","d":"عليك استعمال الغيار الخلفي","answer":"3"},{"id":305,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق","a":"كل عابر طريق","b":"كل سائق مركبة ميكانيكية فقط","c":"كل سائق مركبة فقط","d":"سائقي المركبات الذين اجتازوا دورات فقط","answer":"1"},{"id":327,"question":"يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة","a":"فقط اذا كانت المركبة المصابة بخلل مركبة خصوصية او تاكسي عمومي","b":"في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها","c":"فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة","d":"فقط عند ايقاف المركبة لمدة تزيد عن 24 ساعة","answer":"2"},{"id":329,"question":"يجوز اجتياز مركبة مجتازة","a":"لكل مركبة اذا كان في الطريق مسلكان او كثر في نفس الاتجاه","b":"لمركبة لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","c":"لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه","d":"فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق","a":"ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق","b":"يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط","c":"يمكن الصعود على الرصيف بحذر شديد وبالغيار الاول","d":"يمكن اجتياز العائق فقط بالصعود على الرصيف","answer":"1"},{"id":320,"question":"في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"في جميع الحالات","b":"فقط اذا كان هناك دوار في المفترق","c":"فقط في طريق صاعدة","d":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك","answer":"4"},{"id":326,"question":"عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية","a":"عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا اقيمت هناك اشارة قف","b":"عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك","c":"عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","d":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟","a":"نعم","b":"يجوز فقط لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق","c":"يجوز للفاحص عمل ذلك اذا ابرز امرا من سلطة الترخيص الرئيسية","d":"كلا","answer":"1"},{"id":303,"question":"واجب التمهل معناه","a":"تخفيف السرعة اقل ب 10 كم في الساعة","b":"تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر","c":"تخفيف السرعة الى سرعة معقولة ، بدون حاجة للتوقف","d":"تخفيف السرعة اقل ب 20 كم في الساعة","answer":"2"},{"id":309,"question":"في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا","a":"فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر","b":"فقط في حالة جو ممطر وعند وجود خطر التزحلق","c":"ليلا فقط","d":"في جميع الحالات","answer":"4"},{"id":317,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع","a":"فقط على السائقين المهنيين","b":"فقط على سائقي المركبات","c":"فقط على المشاة","d":"على كل من يستعمل الطريق","answer":"4"},{"id":304,"question":"واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق","a":"سائقي المركبات فقط","b":"كل عابر طريق","c":"المشاة فقط","d":"سائقي المركبات العمومية والشحن الثقيل فقط","answer":"2"},{"id":322,"question":"يجب ان تكون شهادة التأمين","a":"مع السائق اذا كان هو صاحب المركبة","b":"مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها","c":"مع صاحب المركبة","d":"مع المسؤول عن المركبة","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود","a":"على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة","b":"على السائق فقط ابلاغ وكيل التأمين فورا","c":"على السائق اخبار اقرب مركز للشرطة فقط","d":"على السائق اخبار سلطة الترخيص","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية","a":"لغاية 80 كم/ساعة","b":"لغاية 50 كم/ساعة","c":"لغاية 60 كم/ساعة","d":"لغاية 40 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":328,"question":"عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 90 كم/ساعة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة","c":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة","d":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 100 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":311,"question":"عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون","a":"السائق الذي صور وممكن تشخيصه","b":"السائق","c":"صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .","d":"لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه .","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يفحص صلاحية المركبة في كل وقت","b":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة","c":"يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط","d":"لا يجوز ذلك اذا اجتازت المركبة الفحص السنوي","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟","a":"كلا ، هذه الصلاحية لضابط الشرطة","b":"نعم ، فقط بعد وقوع حادث طرق","c":"كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط","d":"نعم","answer":"4"},{"id":310,"question":"شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول \" فماذا تعمل\" ؟","a":"عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال","b":"من الواجب اطاعة اموامر ضابط شرطة فقط","c":"لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير","d":"ممنوع دخول طريق فيه اشارة سير ممنوع الدخول في جميع الحالات","answer":"1"},{"id":307,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد","a":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط","b":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي","c":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الاول","d":"ان توجه العجلات الخلفية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار النيوترال","answer":"2"},{"id":315,"question":"تجوز الاشارة بواسطة اليد","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اضافة الى جهاز اعطاء الاشارة اذا ارتأى السائق ان ظروف الحال تبرر ذلك","c":"عند اصابة جهاز اعطاء الاشارة بخلل","d":"في المركبات المعفاة من واجب تركيب جهاز اعطاء الاشارة","answer":"1"},{"id":319,"question":"يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق","a":"اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا","b":"اذا لم تكن هناك اشارة تمنع ذلك","c":"اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك","d":"فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا","answer":"3"},{"id":312,"question":"هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة","a":"لا ، الصلاحية فقط للمحاكم","b":"لا، الصلاحية فقط لضابط الشرطة","c":"نعم","d":"لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق","answer":"3"},{"id":308,"question":"عند أي تغير في حالة السائق الصحية","a":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط في حالة تغيير في حدة النظر","b":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا طلبت منه ذلك شركة التأمين","c":"عليه ابلاغ دائرة السير","d":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق","answer":"3"},{"id":321,"question":"عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق","a":"شركة التأمين","b":"سائق المركبة وصاحبها","c":"صاحب المركبة","d":"سائق المركبة","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}